{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003060",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0075516",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울 사자암 지장시왕도\n\n(서울 獅子庵 地藏十王圖)"
    },
    "text": "ソウル サジャアム 地蔵シワンド (서울 獅子庵 地藏十王圖)\\n\n1846年に製作されたこの冥府系仏画は、ソウル特別市銅雀区に奉安されるために作られました。絹地に彩色されており、縦133.2㎝、横172.7㎝の大きさです。この仏画は地蔵十王図であり、地獄に堕ちた全ての衆生を救済した後に成仏するとされる地蔵菩薩や、死者の俗世業譜を判定する時王、その他の眷属たちが一つの画面に表現されています。この作品は画僧の良典、義民、益燮、聖天によって1846年に制作されました。地蔵菩薩が高い台座の上に座り、その前には脇侍の道明尊者と無毒鬼王が位置しています。そして、侍王と使者、判官、童子と童女、牛頭と馬頭の獄卒が地蔵菩薩を囲んでいます。地蔵菩薩ははげ頭の姿で、円形の頭光と身光を備えており、右手には透明な宝珠を持っています。時王は通天冠や作変、鳥翼冠をかぶったままホールを持って立っています。その横には各時王の存命と管轄する6つの甲子が記録されています。画面の下の中央には赤色の花器欄があり、その中には花柱や絵を描いた花僧の実名が記載されています。筆線は簡潔で明確であり、すべての尊像の輪郭や表情が明瞭に現れています。絹地には赤色、緑青色、群青色の鋳造色が使用されており、彩色の対比が目を引き、全体的に強烈な印象を与えます。地蔵菩薩を中心にした堂々とした姿の画面は左右対称に眷属たちが配置され、彩色の使い方が適切でありながらも、尊像が多く安定感があります。さらに、時王の存命と役割が画面に記録されているのは非常に珍しいことです。この構図は坡州宝光寺地蔵十王図(1802)と似ており、影響のある関係がうかがえ、その後の円筒庵十王図(1874)に引き継がれました。19世紀前半には地蔵菩薩の存在が少なかったため、当時の地蔵像を把握することが重要でした。この作品にはソウル·京畿道で活動した華寺の一部や義民たちが関わっており、19世紀のこの地域の不和図像と画風を知るための貴重な資料となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵画はいつ作られましたか？",
            "answer": "この絵画は1846年に作られました。"
        },
        {
            "question": "この絵画はどのような仏画ですか？",
            "answer": "この絵画は地蔵十王図と呼ばれる仏画です。"
        },
        {
            "question": "この絵画はどのような大きさですか？",
            "answer": "この絵画は縦133.2㎝、横172.7㎝の大きさです。"
        },
        {
            "question": "この絵画は何のために作られましたか？",
            "answer": "この絵画はソウル特別市銅雀区に奉安されるために作られました。"
        },
        {
            "question": "この絵画にはどのような尊像が描かれていますか？",
            "answer": "この絵画には地蔵菩薩や時王、その他の眷属たちが描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵画の彩色にはどのような色が使われていますか？",
            "answer": "この絵画の彩色には赤色、緑青色、群青色の鋳造色が使われています。"
        },
        {
            "question": "この絵画の筆線や彩色はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "この絵画の筆線は簡潔で明確であり、彩色の対比が目を引き、全体的に強烈な印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "この絵画の構図にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この絵画の構図は地蔵菩薩を中心にした堂々とした姿で、左右対称に眷属たちが配置されています。"
        },
        {
            "question": "この絵画は他の仏画とどのような関係がありますか？",
            "answer": "この絵画は坡州宝光寺地蔵十王図や円筒庵十王図と似た構図を持っており、影響を受けた関係があると考えられています。"
        },
        {
            "question": "この絵画はどのような価値を持っていますか？",
            "answer": "この絵画は19世紀のソウル・京畿道の地域の不和図像と画風を知るための貴重な資料です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 618,
        "QA": 403
    }
}